<?php

use App\Models\Taxa;
use Illuminate\Database\Migrations\Migration;
use Illuminate\Database\Schema\Blueprint;
use Illuminate\Support\Facades\Schema;
use PhpOffice\PhpSpreadsheet\Shared\Date;

class TaxasPorte extends Migration
{
    /**
     * Run the migrations.
     *
     * @return void
     */
    public function up()
    {
        $taxas_porte = [
            ["NumControlo"=> "1","Group"=> "Dicotyledon","Division"=> "Magnoliophyta","Family"=>"Annonaceae", "ScientificName"=>"Annona cherimola Mill.","CommonName"=>"Custard apple; custard apple tree", "NativeDistribution"=>"Andean valleys of Ecuador, Peru and Bolivia","ConservationStatus"=>"Least Concern (IUCN)", "StatusAzores"=>"Exotic under cultivation","ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00", "Scientific_name_Reference"=>"The Plant List\u00a0(2013). Version 1.1. Published on the Internet=> http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-2640812 [accessed on 3 June 2020]", "Scientific_name_Link"=>"http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-2640812", "Common_name_Reference"=>"CABI Invasive Species Compendium (2001). Published on the Internet=> https=>\/\/www.cabi.org\/isc\/datasheet\/5806#tosummaryOfInvasiveness [accessed on 3 June 2020]", "Common_name_Link"=>"https=>\/\/www.cabi.org\/isc\/datasheet\/5806#tosummaryOfInvasiveness", "Native_distribution_Reference"=>"=N5","Native_distribution_Link"=>"=O5", "Conservation_status_Reference"=>"The IUCN Red List of Threatened Species (2019). Published on the Internet=> https=>\/\/dx.doi.org\/10.2305\/IUCN.UK.2019-1.RLTS.T143324599A143324601 [accessed on 3 June 2020]","Conservation_status_Link"=>"https=>\/\/www.iucnredlist.org\/species\/143324599\/143324601", "Status_at_Azores_References"=>"Ponte, M. (2016). A Anoneira. Almanaque A\u00e7oriano. http=>\/\/www.almanaqueacoriano.com\/index.php\/uncatgorized\/24-pomar\/1073-a-anoneira?showall=1","Status_at_Azores_Link"=>"http=>\/\/www.almanaqueacoriano.com\/index.php\/uncatgorized\/24-pomar\/1073-a-anoneira?showall=1", "Grupo"=>"Dicotiled\u00f3nea","Nome_comum"=>"Anoneira; cora\u00e7\u00e3o-negro", "Nome_comum_Refer\u00eancia"=>"=T5", "Nome_comum_Link"=>"http=>\/\/www.almanaqueacoriano.com\/index.php\/uncatgorized\/24-pomar\/1073-a-anoneira?showall=1", "Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>"Vales Andinos do Equador, Per\u00fa e Bol\u00edvia", "Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>"Pouco Preocupante (IUCN)","Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>"Esp\u00e9cie ex\u00f3tica sob cultivo", "Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>"Annona","Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>"Tree", "Foliar_retention"=>"Semi-deciduous","Sexual_system"=>"Hermaphrodite","Nativity_status_to_Azores"=>"Exotic", "Status_of_exotic_species_at_Azores"=>"Under cultivation","Native_distribution_geographical_area"=>"South America", "Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null, "Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>null,"Oceania"=>null,"Pacific_islands"=>null,"North_America"=>null,"Central_America"=>null, "South_America"=>"1","Plant_origin"=>"Natural","Life_cycle_span"=>"Perennial","Name_category"=>"Species", "Name_status_The_Plant_List_2013"=>"Accepted","Link_1"=>"WFO (2020). World Flora Online. Published on the Internet; http=>\/\/www.worldfloraonline.org\/taxon\/wfo-0000537707 (accessed on=> 01 Apr 2020).","Link_2"=>"http=>\/\/www.worldfloraonline.org\/taxon\/wfo-0000537707","Link_3"=>"Vanhove, W. and Van Damme, P. 2013. Value chains of cherimoya (Annona cherimola Mill.) in a centre of diversity and its on-farm conservation implications. Tropical Conservation Science Vol. 6(2)=>158-180. Available online=> www.tropicalconservationscience.org","Link_4"=>"Janick, J.; Paull, R. E. (Eds) (2008). Encyclopedia of Fruit and Nuts. CAB International. Cambridge University Press, UK.","Link_5"=>null,"created_at"=>null, "updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"2","Group"=>"Gymnosperm","Division"=>"Pinophyta","Family"=>"Araucariaceae","ScientificName"=>"Araucaria columnaris (G.Forst.) Hook.","CommonName"=>"Cook's pine; New Caledonia pine; ","NativeDistribution"=>"New Caledonia","ConservationStatus"=>"Least Concern (IUCN)","StatusAzores"=>"Exotic under cultivation","ShortDescription"=>"Resinous, monoecious tree with persistent leaves up to 60 m in height. Columnar trunk typically inclined. Adult tree crown closely columned, sometimes rounded at the apex. Rope-like branches covered with simple, narrowly triangular or ovate to triangular leaves. Cylindrical male cones terminal and pendant; subglobose female cones terminal in short branches. The scales of the cone are fused with the seed and disintegrate at maturity.","LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>"The Plant List\u00a0(2013). Version 1.1. Published on the Internet=> http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-14348 [accessed on 3 June 2020]","Scientific_name_Link"=>"http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-14348","Common_name_Reference"=>"The Gymnosperm Database (1997). Published on the Internet=> https=>\/\/www.conifers.org\/ar\/Araucaria_columnaris.php [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"https=>\/\/www.conifers.org\/ar\/Araucaria_columnaris.php","Native_distribution_Reference"=>"=N6","Native_distribution_Link"=>"http=>\/\/www.plantsoftheworldonline.org\/taxon\/urn=>lsid=>ipni.org=>names=>261688-1","Conservation_status_Reference"=>"Thomas, P. 2010. Araucaria columnaris. The IUCN Red List of Threatened Species 2010=> e.T42196A10661112. https=>\/\/dx.doi.org\/10.2305\/IUCNUK.2010-2.RLTS.T42196A10661112.en. [accessed on 3 June 2020]","Conservation_status_Link"=>"https=>\/\/www.iucnredlist.org\/species\/42196\/10661112","Status_at_Azores_References"=>"Pereira, M.J.; Quintal, R.; Costa, C.; Albergaria, I. (2018). Floristic Composition and Species diversity on Azores\u2019 Historical Gardens. FloraMac 2018, 12-15 September 2018, Funchal, Madeira Island, Oral presentation. Abstract Book=> 33.","Status_at_Azores_Link"=>"-","Grupo"=>"Gimnosp\u00e9rmica","Nome_comum"=>"Arauc\u00e1ria-colunar","Nome_comum_Refer\u00eancia"=>"Fernandes, F. & Carvalho, L. (2003). Portugal Bot\u00e2nico de A a Z. Lidel Ed.","Nome_comum_Link"=>"-","Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>"Nova Caled\u00f3nia","Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>"Pouco Preocupante (IUCN)","Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>"Esp\u00e9cie ex\u00f3tica sob cultivo","Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>"\u00c1rvore resinosa, monoica de folha persistente at\u00e9 60 m de altura. Tronco colunar tipicamente inclinado. Copa da \u00e1rvore adulta estreitamente colunar, por vezes arredondada no \u00e1pice. Raminhos semelhantes a cordas cobertos com folhas simples estreitamente tri\u00e2ngulares ou em forma de escamas ovadas a triangulares. Cones masculinos cil\u00edndricos, terminais e pendentes; cones femininos subglobosos, terminais em ramos curtos. As escamas do cone feminino est\u00e3o fundidas com a semente e desarticulam-se na maturidade. ","Genus"=>"Araucaria","Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>"Tree","Foliar_retention"=>"Evergreen","Sexual_system"=>"Monoecious","Nativity_status_to_Azores"=>"Exotic","Status_of_exotic_species_at_Azores"=>"Under cultivation","Native_distribution_geographical_area"=>"Pacific islands","Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>null,"Oceania"=>null,"Pacific_islands"=>"1","North_America"=>null,"Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>"Natural","Life_cycle_span"=>"Perennial","Name_category"=>"Species","Name_status_The_Plant_List_2013"=>"Accepted","Link_1"=>"https=>\/\/wildlifeofhawaii.com\/flowers\/1442\/araucaria-columnaris-cook-pine\/ ; https=>\/\/pfaf.org\/user\/Plant.aspx?LatinName=Araucaria+angustifolia ; https=>\/\/www.nparks.gov.sg\/florafaunaweb\/flora\/2\/7\/2721","Link_2"=>"https=>\/\/www.conifers.org\/ar\/Araucaria_columnaris.php","Link_3"=>"https=>\/\/www.conifers.org\/ar\/Araucaria_columnaris.php","Link_4"=>"https=>\/\/pfaf.org\/user\/Plant.aspx?LatinName=Araucaria+angustifolia","Link_5"=>"https=>\/\/selectree.calpoly.edu\/tree-detail\/araucaria-columnaris","created_at"=>null,"updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"2","Group"=>null,"Division"=>null,"Family"=>null,"ScientificName"=>"Araucaria columnaris (G.Forst.) Hook.","CommonName"=>"coral reef araucaria; Cook araucaria; columnar araucaria;","NativeDistribution"=>null,"ConservationStatus"=>null,"StatusAzores"=>null,"ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>null,"Scientific_name_Link"=>null,"Common_name_Reference"=>"Atlas of Living Australia (2008). Published on the Internet=> https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/NZOR-6-85625 [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/NZOR-6-85625","Native_distribution_Reference"=>null,"Native_distribution_Link"=>null,"Conservation_status_Reference"=>null,"Conservation_status_Link"=>null,"Status_at_Azores_References"=>null,"Status_at_Azores_Link"=>null,"Grupo"=>null,"Nome_comum"=>null,"Nome_comum_Refer\u00eancia"=>null,"Nome_comum_Link"=>"-","Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>null,"Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>null,"Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>null,"Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>null,"Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>null,"Foliar_retention"=>null,"Sexual_system"=>null,"Nativity_status_to_Azores"=>null,"Status_of_exotic_species_at_Azores"=>null,"Native_distribution_geographical_area"=>null,"Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>null,"Oceania"=>null,"Pacific_islands"=>null,"North_America"=>null,"Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>null,"Life_cycle_span"=>null,"Name_category"=>null,"Name_status_The_Plant_List_2013"=>null,"Link_1"=>null,"Link_2"=>null,"Link_3"=>null,"Link_4"=>null,"Link_5"=>null,"created_at"=>null,"updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"2","Group"=>null,"Division"=>null,"Family"=>null,"ScientificName"=>"Araucaria columnaris (G.Forst.) Hook.","CommonName"=>"Christmas tree","NativeDistribution"=>null,"ConservationStatus"=>null,"StatusAzores"=>null,"ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>null,"Scientific_name_Link"=>null,"Common_name_Reference"=>"LLIFLE - Encyclopedia of living forms (2013). Published on the Internet=> http=>\/\/www.llifle.com\/Encyclopedia\/TREES\/Family\/Araucariaceae\/30754\/Araucaria_columnaris [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"http=>\/\/www.llifle.com\/Encyclopedia\/TREES\/Family\/Araucariaceae\/30754\/Araucaria_columnaris","Native_distribution_Reference"=>null,"Native_distribution_Link"=>null,"Conservation_status_Reference"=>null,"Conservation_status_Link"=>null,"Status_at_Azores_References"=>null,"Status_at_Azores_Link"=>null,"Grupo"=>null,"Nome_comum"=>null,"Nome_comum_Refer\u00eancia"=>null,"Nome_comum_Link"=>"-","Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>null,"Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>null,"Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>null,"Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>null,"Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>null,"Foliar_retention"=>null,"Sexual_system"=>null,"Nativity_status_to_Azores"=>null,"Status_of_exotic_species_at_Azores"=>null,"Native_distribution_geographical_area"=>null,"Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>null,"Oceania"=>null,"Pacific_islands"=>null,"North_America"=>null,"Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>null,"Life_cycle_span"=>null,"Name_category"=>null,"Name_status_The_Plant_List_2013"=>null,"Link_1"=>null,"Link_2"=>null,"Link_3"=>null,"Link_4"=>null,"Link_5"=>null,"created_at"=>null,"updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"3","Group"=>"Gymnosperm","Division"=>"Pinophyta","Family"=>"Araucariaceae","ScientificName"=>"Araucaria heterophylla (Salisb.) Franco","CommonName"=>"Norfolk Island pine","NativeDistribution"=>"Norfolk Island, Phillip Island and extinct on the islet of Nepean","ConservationStatus"=>"Vulnerable (IUCN)","StatusAzores"=>"Exotic under cultivation","ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>"The Plant List\u00a0(2013). Version 1.1. Published on the Internet=> http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-14360 [accessed on 3 June 2020]","Scientific_name_Link"=>"http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-14360","Common_name_Reference"=>"The Gymnosperm Database (1997). Published on the Internet=> https=>\/\/www.conifers.org\/ar\/Araucaria_heterophylla.php [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"https=>\/\/www.conifers.org\/ar\/Araucaria_heterophylla.php","Native_distribution_Reference"=>"LLIFLE - Encyclopedia of living forms (2013). Published on the Internet=> http=>\/\/www.llifle.com\/Encyclopedia\/TREES\/Family\/Araucariaceae\/30767\/Araucaria_heterophylla [accessed on 3 June 2020]","Native_distribution_Link"=>"http=>\/\/www.llifle.com\/Encyclopedia\/TREES\/Family\/Araucariaceae\/30767\/Araucaria_heterophylla","Conservation_status_Reference"=>"Thomas, P. 2011. Araucaria heterophylla. The IUCN Red List of Threatened Species 2011=> e.T30497A9548582. https=>\/\/dx.doi.org\/10.2305\/IUCN.UK.2011-2.RLTS.T30497A9548582.en. [accessed on 3 June 2020]","Conservation_status_Link"=>"https=>\/\/www.iucnredlist.org\/species\/30497\/9548582","Status_at_Azores_References"=>"Pereira, M.J.; Quintal, R.; Costa, C.; Albergaria, I. (2018). Floristic Composition and Species diversity on Azores\u2019 Historical Gardens. FloraMac 2018, 12-15 September 2018, Funchal, Madeira Island, Oral presentation. Abstract Book=> 33.","Status_at_Azores_Link"=>"-","Grupo"=>"Gimnosp\u00e9rmica","Nome_comum"=>"Arauc\u00e1ria-de-norfolk","Nome_comum_Refer\u00eancia"=>"Fernandes, F. & Carvalho, L. (2003). Portugal Bot\u00e2nico de A a Z. Lidel Ed.","Nome_comum_Link"=>"-","Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>"Ilha de Norfolk (extinta no ilh\u00e9u Nepean) e Ilha de Phillip","Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>"Vulner\u00e1vel (IUCN)","Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>"Esp\u00e9cie ex\u00f3tica sob cultivo","Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>"Araucaria","Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>"Tree","Foliar_retention"=>"Evergreen","Sexual_system"=>"Monoecious","Nativity_status_to_Azores"=>"Exotic","Status_of_exotic_species_at_Azores"=>"Under cultivation","Native_distribution_geographical_area"=>"Pacific islands","Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>null,"Oceania"=>null,"Pacific_islands"=>"1","North_America"=>null,"Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>"Natural","Life_cycle_span"=>"Perennial","Name_category"=>"Species","Name_status_The_Plant_List_2013"=>"Accepted","Link_1"=>null,"Link_2"=>"https=>\/\/www.conifers.org\/ar\/Araucaria_heterophylla.php","Link_3"=>"http=>\/\/www.plantsoftheworldonline.org\/taxon\/urn=>lsid=>ipni.org=>names=>676669-1#distribution-map","Link_4"=>null,"Link_5"=>null,"created_at"=>null,"updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"4","Group"=>"Monocotyledon","Division"=>"Magnoliophyta","Family"=>"Arecaceae","ScientificName"=>"Archontophoenix cunninghamiana (H.Wendl.) H.Wendl. & Drude ","CommonName"=>"Piccabeen palm; bangalow palm; picabbean palm;\npicabeen palm","NativeDistribution"=>"Australia (New South Wales, Queensland)","ConservationStatus"=>"Least Concern (IUCN)","StatusAzores"=>"Exotic under cultivation","ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>"The Plant List\u00a0(2013). Version 1.1. Published on the Internet=> http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-14412 [accessed on 3 June 2020]","Scientific_name_Link"=>"http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-14412","Common_name_Reference"=>"Queensland Government (n.d.). Published on the Internet=> https=>\/\/apps.des.qld.gov.au\/species-search\/details\/?id=14858 [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"https=>\/\/apps.des.qld.gov.au\/species-search\/details\/?id=14858","Native_distribution_Reference"=>"Palmweb (n.d.). Palmweb=> Palms of the World Online. Published on the internet=> http=>\/\/www.palmweb.org.\/cdm_dataportal\/taxon\/6e0f61dd-bdaa-4c1b-a83f-d26678752afc [accessed on 3 June 2020]","Native_distribution_Link"=>"http=>\/\/www.palmweb.org.\/cdm_dataportal\/taxon\/6e0f61dd-bdaa-4c1b-a83f-d26678752afc","Conservation_status_Reference"=>"Queensland Government (n.d.). Published on the Internet=> https=>\/\/apps.des.qld.gov.au\/species-search\/details\/?id=14858 [accessed on 3 June 2020]","Conservation_status_Link"=>"https=>\/\/apps.des.qld.gov.au\/species-search\/details\/?id=14858","Status_at_Azores_References"=>"Pereira, M.J.; Quintal, R.; Costa, C.; Albergaria, I. (2018). Floristic Composition and Species diversity on Azores\u2019 Historical Gardens. FloraMac 2018, 12-15 September 2018, Funchal, Madeira Island, Oral presentation. Abstract Book=> 33.","Status_at_Azores_Link"=>"-","Grupo"=>"Monocotiled\u00f3nea","Nome_comum"=>"Palmeira-elegante","Nome_comum_Refer\u00eancia"=>"Fernandes, F. & Carvalho, L. (2003). Portugal Bot\u00e2nico de A a Z. Lidel Ed.","Nome_comum_Link"=>"-","Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>"Austr\u00e1lia (New South Wales, Queensland)","Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>"Pouco Preocupante (NCA)","Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>"Esp\u00e9cie ex\u00f3tica sob cultivo","Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>"Archontophoenix","Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>"Tree","Foliar_retention"=>"Evergreen","Sexual_system"=>"Monoecious","Nativity_status_to_Azores"=>"Exotic","Status_of_exotic_species_at_Azores"=>"Under cultivation","Native_distribution_geographical_area"=>"Oceania","Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>null,"Oceania"=>"1","Pacific_islands"=>null,"North_America"=>null,"Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>"Natural","Life_cycle_span"=>"Perennial","Name_category"=>"Species","Name_status_The_Plant_List_2013"=>"Accepted","Link_1"=>"http=>\/\/issg.org\/database\/species\/ecology.asp?si=1665&fr=1&sts=&lang=EN","Link_2"=>"https=>\/\/www.anbg.gov.au\/gnp\/interns-2015\/archontophoenix-cunninghamiana.html","Link_3"=>"https=>\/\/www.rhs.org.uk\/Search?query=Archontophoenix-cunninghamiana","Link_4"=>"https=>\/\/www.palmerasyjardines.com\/en\/species-catalogue\/palm-archontophoenix-cunninghamiana\/ ; https=>\/\/landscapeplants.aub.edu.lb\/Plants\/GetPDF\/62a9e7e4-e90f-442b-be82-c39795959f45","Link_5"=>null,"created_at"=>null,"updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"5","Group"=>"Monocotyledon","Division"=>"Magnoliophyta","Family"=>"Poaceae","ScientificName"=>"Bambusa albolineata L.C.Chia","CommonName"=>"Bamboo","NativeDistribution"=>"Southeast of China and Taiwan","ConservationStatus"=>"Not Applicable (IUCN)","StatusAzores"=>"Exotic under cultivation","ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>"The Plant List\u00a0(2013). Version 1.1. Published on the Internet=> http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-398598 [accessed on 3 June 2020]","Scientific_name_Link"=>"http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-398598","Common_name_Reference"=>"Guadua Bamboo (n.d.). Published on the Internet=> https=>\/\/www.guaduabamboo.com\/genera\/bambusa [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"https=>\/\/www.guaduabamboo.com\/genera\/bambusa","Native_distribution_Reference"=>"Plants of the World Online (n.d.). Published on the Internet=> http=>\/\/www.plantsoftheworldonline.org\/taxon\/urn=>lsid=>ipni.org=>names=>941027-1#distribution-map [accessed on 3 June 2020]","Native_distribution_Link"=>"http=>\/\/www.plantsoftheworldonline.org\/taxon\/urn=>lsid=>ipni.org=>names=>941027-1#distribution-map","Conservation_status_Reference"=>"IUCN Red List of Threatened Species (n.d.). Published on the Internet=> https=>\/\/www.iucnredlist.org\/search?query=Bambusa%20albolineata&searchType=species [accessed on 3 June 2020]","Conservation_status_Link"=>"https=>\/\/www.iucnredlist.org\/search?query=Bambusa%20albolineata&searchType=species","Status_at_Azores_References"=>"Pereira, M.J.; Quintal, R.; Costa, C.; Albergaria, I. (2018). Floristic Composition and Species diversity on Azores\u2019 Historical Gardens. FloraMac 2018, 12-15 September 2018, Funchal, Madeira Island, Oral presentation. Abstract Book=> 33.","Status_at_Azores_Link"=>"-","Grupo"=>"Monocotiled\u00f3nea","Nome_comum"=>"Bambu","Nome_comum_Refer\u00eancia"=>"-","Nome_comum_Link"=>"-","Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>null,"Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>"N\u00e3o Avaliado (IUCN)","Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>"Esp\u00e9cie ex\u00f3tica sob cultivo","Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>"Bambusa","Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>"Graminoid","Foliar_retention"=>"Evergreen","Sexual_system"=>"Hermaphrodite","Nativity_status_to_Azores"=>"Exotic","Status_of_exotic_species_at_Azores"=>"Under cultivation","Native_distribution_geographical_area"=>"Asia","Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>"1","Oceania"=>null,"Pacific_islands"=>null,"North_America"=>null,"Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>"Natural","Life_cycle_span"=>"Perennial","Name_category"=>"Species","Name_status_The_Plant_List_2013"=>"Accepted","Link_1"=>"http=>\/\/www.worldfloraonline.org\/taxon\/wfo-0000853010","Link_2"=>"http=>\/\/www.plantsoftheworldonline.org\/taxon\/urn=>lsid=>ipni.org=>names=>941027-1#distribution-map","Link_3"=>"file=>\/\/\/C=>\/Users\/Asus\/Downloads\/PT2015Ruiz-SanchezetalBambuesMexico.pdf","Link_4"=>"https=>\/\/books.google.pt\/books?id=8ieqQs7hIREC&pg=PA270&lpg=PA270&dq=%22Bambusa+albolineata%22+%22common+name%22&source=bl&ots=q2ce9H17Lf&sig=ACfU3U0cCuxhNji5oP3vGIUT-4HInETzNg&hl=pt-PT&sa=X&ved=2ahUKEwjhxJntpKfpAhVLExoKHTGsBTcQ6AEwAHoECAoQAQ#v=onepage&q=%22Bambusa%20albolineata%22%20%22common%20name%22&f=false","Link_5"=>null,"created_at"=>null,"updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"6","Group"=>"Dicotyledon","Division"=>"Magnoliophyta","Family"=>"Sterculiaceae","ScientificName"=>"Brachychiton acerifolius (A.Cunn. ex G.Don) F.Muell.","CommonName"=>"Flame tree;","NativeDistribution"=>"Australia (New South Wales, Queensland)","ConservationStatus"=>"Least Concern (IUCN)","StatusAzores"=>"Exotic under cultivation","ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>"The Plant List\u00a0(2013). Version 1.1. Published on the Internet=> http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-2681178 [accessed on 3 June 2020]","Scientific_name_Link"=>"http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-2681178","Common_name_Reference"=>"CABI Invasive Species Compendium (2001). Published on the Internet=> https=>\/\/www.cabi.org\/isc\/datasheet\/10496 [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"https=>\/\/www.cabi.org\/isc\/datasheet\/10496","Native_distribution_Reference"=>"Australian Tropical Rainforest Plants (n.d.). Published on the Internet=> http=>\/\/www.anbg.gov.au\/cpbr\/cd-keys\/RFK7\/key\/RFK7\/Media\/Html\/entities\/Brachychiton_acerifolius.htm [accessed on 3 June 2020]","Native_distribution_Link"=>"http=>\/\/www.anbg.gov.au\/cpbr\/cd-keys\/RFK7\/key\/RFK7\/Media\/Html\/entities\/Brachychiton_acerifolius.htm","Conservation_status_Reference"=>"Atlas of Living Australia (2008). Published on the Internet=> https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/https=>\/\/id.biodiversity.org.au\/node\/apni\/2916722 [accessed on 3 June 2020]","Conservation_status_Link"=>"https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/https=>\/\/id.biodiversity.org.au\/node\/apni\/2916722","Status_at_Azores_References"=>"Pereira, M.J.; Quintal, R.; Costa, C.; Albergaria, I. (2018). Floristic Composition and Species diversity on Azores\u2019 Historical Gardens. FloraMac 2018, 12-15 September 2018, Funchal, Madeira Island, Oral presentation. Abstract Book=> 33.","Status_at_Azores_Link"=>"-","Grupo"=>"Dicotiled\u00f3nea","Nome_comum"=>"\u00c1rvore-do-fogo","Nome_comum_Refer\u00eancia"=>"Fernandes, F. & Carvalho, L. (2003). Portugal Bot\u00e2nico de A a Z. Lidel Ed.","Nome_comum_Link"=>"-","Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>"Austr\u00e1lia (New South Wales, Queensland)","Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>"Pouco Preocupante (NCA)","Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>"Esp\u00e9cie ex\u00f3tica sob cultivo","Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>"\tBrachychiton","Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>"Tree","Foliar_retention"=>"Deciduous","Sexual_system"=>"Monoecious","Nativity_status_to_Azores"=>"Exotic","Status_of_exotic_species_at_Azores"=>"Under cultivation","Native_distribution_geographical_area"=>"Oceania","Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>null,"Oceania"=>"1","Pacific_islands"=>null,"North_America"=>null,"Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>"Natural","Life_cycle_span"=>"Perennial","Name_category"=>"Species","Name_status_The_Plant_List_2013"=>"Accepted","Link_1"=>"http=>\/\/www.isa.ulisboa.pt\/pbta\/colecao-botanica\/brachychiton-acerifolius","Link_2"=>"http=>\/\/anpsa.org.au\/b-ace.html","Link_3"=>"http=>\/\/www.plantsoftheworldonline.org\/taxon\/urn=>lsid=>ipni.org=>names=>822254-1#distribution-map","Link_4"=>"http=>\/\/www.isa.ulisboa.pt\/pbta\/colecao-botanica\/brachychiton-acerifolius","Link_5"=>null,"created_at"=>null,"updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"6","Group"=>null,"Division"=>null,"Family"=>null,"ScientificName"=>"Brachychiton acerifolius (A.Cunn. ex G.Don) F.Muell.","CommonName"=>"Illawarra flame tree","NativeDistribution"=>null,"ConservationStatus"=>null,"StatusAzores"=>null,"ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>null,"Scientific_name_Link"=>null,"Common_name_Reference"=>"Atlas of Living Australia (2008). Published on the Internet=> https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/https=>\/\/id.biodiversity.org.au\/node\/apni\/2916722 [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/https=>\/\/id.biodiversity.org.au\/node\/apni\/2916722","Native_distribution_Reference"=>null,"Native_distribution_Link"=>null,"Conservation_status_Reference"=>null,"Conservation_status_Link"=>null,"Status_at_Azores_References"=>null,"Status_at_Azores_Link"=>null,"Grupo"=>null,"Nome_comum"=>null,"Nome_comum_Refer\u00eancia"=>null,"Nome_comum_Link"=>"-","Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>null,"Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>null,"Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>null,"Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>null,"Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>null,"Foliar_retention"=>null,"Sexual_system"=>null,"Nativity_status_to_Azores"=>null,"Status_of_exotic_species_at_Azores"=>null,"Native_distribution_geographical_area"=>null,"Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>null,"Oceania"=>null,"Pacific_islands"=>null,"North_America"=>null,"Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>null,"Life_cycle_span"=>null,"Name_category"=>null,"Name_status_The_Plant_List_2013"=>null,"Link_1"=>null,"Link_2"=>null,"Link_3"=>null,"Link_4"=>null,"Link_5"=>null,"created_at"=>null,"updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"7","Group"=>"Dicotyledon","Division"=>"Magnoliophyta","Family"=>"\tBuxaceae","ScientificName"=>"Buxus balearica Lam.","CommonName"=>"Balearic box; Spanish box;","NativeDistribution"=>"South of Spain, Mediterrean islands of Baleares and Sardegna, northern Africa (Algeria, Morocco) and southwestern Asia (Turkey, Syria, Lebanon)","ConservationStatus"=>"Not Applicable (IUCN)","StatusAzores"=>"Exotic under cultivation","ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>"The Plant List\u00a0(2013). Version 1.1. Published on the Internet=> http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-2687848 [accessed on 3 June 2020]","Scientific_name_Link"=>"http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-2687848","Common_name_Reference"=>"CABI Invasive Species Compendium (2001). Published on the Internet=> https=>\/\/www.cabi.org\/isc\/datasheet\/10465 [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"https=>\/\/www.cabi.org\/isc\/datasheet\/10465","Native_distribution_Reference"=>"Plants of the World Online (n.d.). Published on the Internet=> http=>\/\/www.plantsoftheworldonline.org\/taxon\/urn=>lsid=>ipni.org=>names=>340272-1#distribution-map [accessed on 3 June 2020]","Native_distribution_Link"=>"http=>\/\/www.plantsoftheworldonline.org\/taxon\/urn=>lsid=>ipni.org=>names=>340272-1#distribution-map","Conservation_status_Reference"=>"European Environment Agency (n.d.). Published on the Internet=> https=>\/\/eunis.eea.europa.eu\/species\/164714 [accessed on 3 June 2020]","Conservation_status_Link"=>"https=>\/\/eunis.eea.europa.eu\/species\/164714","Status_at_Azores_References"=>"Pereira, M.J.; Quintal, R.; Costa, C.; Albergaria, I. (2018). Floristic Composition and Species diversity on Azores\u2019 Historical Gardens. FloraMac 2018, 12-15 September 2018, Funchal, Madeira Island, Oral presentation. Abstract Book=> 33.","Status_at_Azores_Link"=>"-","Grupo"=>"Dicotiled\u00f3nea","Nome_comum"=>"Buxo-das-baleares","Nome_comum_Refer\u00eancia"=>"Jardim Bot\u00e2nico - UTAD. (n.d.). Published on the Internet=> https=>\/\/jb.utad.pt\/especie\/Buxus_balearica [accessed on 3 June 2020]","Nome_comum_Link"=>"https=>\/\/jb.utad.pt\/especie\/Buxus_balearica","Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>"Sul de Espanha, Ilhas mediterr\u00e2nicas das Baleares e Sardenha, norte de \u00c1frica (Marrocos e Alg\u00e9ria) e sudoeste asi\u00e1tico (Turquia, S\u00edria e L\u00edbano).","Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>"N\u00e3o Avaliado (IUCN); Amea\u00e7ada nas ilhas Baleares (L\u00e1zaro & Traveset, 2006)","Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>"Ex\u00f3tica sob cultivo","Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>"\tBuxus","Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>"Shrub","Foliar_retention"=>"Evergreen","Sexual_system"=>"Monoecious","Nativity_status_to_Azores"=>"Exotic","Status_of_exotic_species_at_Azores"=>"Under cultivation","Native_distribution_geographical_area"=>"Europe; Africa; Asia; Mediterranean islands","Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>"1","Mediterranean_islands"=>"1","Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>"1","Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>"1","Oceania"=>null,"Pacific_islands"=>null,"North_America"=>null,"Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>"Natural","Life_cycle_span"=>"Perennial","Name_category"=>"Species","Name_status_The_Plant_List_2013"=>"Accepted","Link_1"=>"https=>\/\/www.missouribotanicalgarden.org\/PlantFinder\/PlantFinderDetails.aspx?taxonid=290622&isprofile=0&","Link_2"=>"http=>\/\/www.plantsoftheworldonline.org\/taxon\/urn=>lsid=>ipni.org=>names=>340272-1#distribution-map","Link_3"=>"https=>\/\/pfaf.org\/user\/Plant.aspx?LatinName=Buxus+balearica","Link_4"=>null,"Link_5"=>null,"created_at"=>null,"updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"7","Group"=>null,"Division"=>null,"Family"=>null,"ScientificName"=>"Buxus balearica Lam.","CommonName"=>"Balearic Islands box;","NativeDistribution"=>null,"ConservationStatus"=>"Endangered at Baleares ","StatusAzores"=>null,"ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>null,"Scientific_name_Link"=>null,"Common_name_Reference"=>"RHS Royal Horticultural Society Website (n.d.). Published on the Internet=> https=>\/\/www.rhs.org.uk\/Plants\/2568\/Buxus-balearica\/Details [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"https=>\/\/www.rhs.org.uk\/Plants\/2568\/Buxus-balearica\/Details","Native_distribution_Reference"=>null,"Native_distribution_Link"=>null,"Conservation_status_Reference"=>"L\u00e1zaro, A., Traveset, A. Reproductive success of the endangered shrub Buxus balearica Lam. (Buxaceae)=> pollen limitation, and inbreeding and outbreeding depression. Plant Syst. Evol. 261, 117\u2013128 (2006). https=>\/\/doi.org\/10.1007\/s00606-005-0404-7","Conservation_status_Link"=>"https=>\/\/link.springer.com\/article\/10.1007%2Fs00606-005-0404-7","Status_at_Azores_References"=>null,"Status_at_Azores_Link"=>null,"Grupo"=>null,"Nome_comum"=>null,"Nome_comum_Refer\u00eancia"=>null,"Nome_comum_Link"=>null,"Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>null,"Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>null,"Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>null,"Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>null,"Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>null,"Foliar_retention"=>null,"Sexual_system"=>null,"Nativity_status_to_Azores"=>null,"Status_of_exotic_species_at_Azores"=>null,"Native_distribution_geographical_area"=>null,"Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>null,"Oceania"=>null,"Pacific_islands"=>null,"North_America"=>null,"Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>null,"Life_cycle_span"=>null,"Name_category"=>null,"Name_status_The_Plant_List_2013"=>null,"Link_1"=>null,"Link_2"=>null,"Link_3"=>null,"Link_4"=>null,"Link_5"=>null,"created_at"=>null,"updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"7","Group"=>null,"Division"=>null,"Family"=>null,"ScientificName"=>"Buxus balearica Lam.","CommonName"=>"Balearic boxwood","NativeDistribution"=>null,"ConservationStatus"=>null,"StatusAzores"=>null,"ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>null,"Scientific_name_Link"=>null,"Common_name_Reference"=>"Missouri Botanical Garden. (n.d.). Published on the Internet=> http=>\/\/www.missouribotanicalgarden.org\/PlantFinder\/PlantFinderDetails.aspx?taxonid=290622&isprofile=0&cv [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"http=>\/\/www.missouribotanicalgarden.org\/PlantFinder\/PlantFinderDetails.aspx?taxonid=290622&isprofile=0&cv","Native_distribution_Reference"=>null,"Native_distribution_Link"=>null,"Conservation_status_Reference"=>null,"Conservation_status_Link"=>null,"Status_at_Azores_References"=>null,"Status_at_Azores_Link"=>null,"Grupo"=>null,"Nome_comum"=>null,"Nome_comum_Refer\u00eancia"=>null,"Nome_comum_Link"=>null,"Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>null,"Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>null,"Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>null,"Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>null,"Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>null,"Foliar_retention"=>null,"Sexual_system"=>null,"Nativity_status_to_Azores"=>null,"Status_of_exotic_species_at_Azores"=>null,"Native_distribution_geographical_area"=>null,"Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>null,"Oceania"=>null,"Pacific_islands"=>null,"North_America"=>null,"Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>null,"Life_cycle_span"=>null,"Name_category"=>null,"Name_status_The_Plant_List_2013"=>null,"Link_1"=>null,"Link_2"=>null,"Link_3"=>null,"Link_4"=>null,"Link_5"=>null,"created_at"=>null,"updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"8","Group"=>"Dicotyledon","Division"=>"Magnoliophyta","Family"=>"\tMyrtaceae","ScientificName"=>"Callistemon rigidus R.Br.","CommonName"=>"Narrow-leaved bottlebrush;","NativeDistribution"=>"Australia (New South Wales, Queensland)","ConservationStatus"=>"Least Concern (NCA)","StatusAzores"=>"Exotic under cultivation","ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>"The Plant List\u00a0(2013). Version 1.1. Published on the Internet=> http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-31482 [accessed on 3 June 2020]","Scientific_name_Link"=>"http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-31482","Common_name_Reference"=>"Atlas of Living Australia (2008). Published on the Internet=> https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/https=>\/\/id.biodiversity.org.au\/node\/apni\/2905349 [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/https=>\/\/id.biodiversity.org.au\/node\/apni\/2905349","Native_distribution_Reference"=>"Atlas of Living Australia (2008). Published on the Internet=> https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/https=>\/\/id.biodiversity.org.au\/node\/apni\/2905349 [accessed on 3 June 2020]","Native_distribution_Link"=>"https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/https=>\/\/id.biodiversity.org.au\/node\/apni\/2905349","Conservation_status_Reference"=>"Atlas of Living Australia (2008). Published on the Internet=> https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/https=>\/\/id.biodiversity.org.au\/node\/apni\/2905349 [accessed on 3 June 2020]","Conservation_status_Link"=>"https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/https=>\/\/id.biodiversity.org.au\/node\/apni\/2905349","Status_at_Azores_References"=>"Pereira, M.J.; Quintal, R.; Costa, C.; Albergaria, I. (2018). Floristic Composition and Species diversity on Azores\u2019 Historical Gardens. FloraMac 2018, 12-15 September 2018, Funchal, Madeira Island, Oral presentation. Abstract Book=> 33.","Status_at_Azores_Link"=>"-","Grupo"=>"Dicotiled\u00f3nea","Nome_comum"=>"Arbusto-garrafa; lava-garrafas; martinete","Nome_comum_Refer\u00eancia"=>"Fernandes, F. & Carvalho, L. (2003). Portugal Bot\u00e2nico de A a Z. Lidel Ed.","Nome_comum_Link"=>"-","Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>"Austr\u00e1lia (New South Wales, Queensland)","Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>"Pouco Preocupante (NCA)","Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>"Esp\u00e9cie ex\u00f3tica sob cultivo","Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>"\tCallistemon","Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>"Shrub","Foliar_retention"=>"Evergreen","Sexual_system"=>"Hermaphrodite","Nativity_status_to_Azores"=>"Exotic","Status_of_exotic_species_at_Azores"=>"Under cultivation","Native_distribution_geographical_area"=>"Oceania","Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>null,"Oceania"=>"1","Pacific_islands"=>null,"North_America"=>null,"Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>"Natural","Life_cycle_span"=>"Perennial","Name_category"=>"Species","Name_status_The_Plant_List_2013"=>"Accepted","Link_1"=>"https=>\/\/www.gardenia.net\/plant\/callistemon-rigidus ; https=>\/\/www.missouribotanicalgarden.org\/PlantFinder\/PlantFinderDetails.aspx?taxonid=282891&isprofile=0&","Link_2"=>"http=>\/\/plantnet.rbgsyd.nsw.gov.au\/cgi-bin\/NSWfl.pl?page=nswfl&lvl=sp&name=Callistemon~rigidus","Link_3"=>"https=>\/\/www.missouribotanicalgarden.org\/PlantFinder\/PlantFinderDetails.aspx?taxonid=282891&isprofile=0&","Link_4"=>"https=>\/\/landscapeplants.aub.edu.lb\/Plants\/GetPDF\/855ebae3-1d16-45ac-90d4-e86cb72703e8","Link_5"=>null,"created_at"=>null,"updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"8","Group"=>null,"Division"=>null,"Family"=>null,"ScientificName"=>"Callistemon rigidus R.Br.","CommonName"=>"stiff bottlebrush","NativeDistribution"=>null,"ConservationStatus"=>null,"StatusAzores"=>null,"ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>null,"Scientific_name_Link"=>null,"Common_name_Reference"=>"Missouri Botanical Garden. (n.d.). Published on the Internet=> https=>\/\/www.missouribotanicalgarden.org\/PlantFinder\/PlantFinderDetails.aspx?taxonid=282891&isprofile=0& [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"https=>\/\/www.missouribotanicalgarden.org\/PlantFinder\/PlantFinderDetails.aspx?taxonid=282891&isprofile=0&","Native_distribution_Reference"=>null,"Native_distribution_Link"=>null,"Conservation_status_Reference"=>null,"Conservation_status_Link"=>null,"Status_at_Azores_References"=>null,"Status_at_Azores_Link"=>null,"Grupo"=>null,"Nome_comum"=>null,"Nome_comum_Refer\u00eancia"=>null,"Nome_comum_Link"=>null,"Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>null,"Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>null,"Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>null,"Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>null,"Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>null,"Foliar_retention"=>null,"Sexual_system"=>null,"Nativity_status_to_Azores"=>null,"Status_of_exotic_species_at_Azores"=>null,"Native_distribution_geographical_area"=>null,"Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>null,"Oceania"=>null,"Pacific_islands"=>null,"North_America"=>null,"Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>null,"Life_cycle_span"=>null,"Name_category"=>null,"Name_status_The_Plant_List_2013"=>null,"Link_1"=>null,"Link_2"=>null,"Link_3"=>null,"Link_4"=>null,"Link_5"=>null,"created_at"=>null,"updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"9","Group"=>"Dicotyledon","Division"=>"Magnoliophyta","Family"=>"Juglandaceae","ScientificName"=>"Carya illinoinensis (Wangenh.) K.Koch","CommonName"=>"Pecan","NativeDistribution"=>"Central and South Eastern USA and Mexico","ConservationStatus"=>"Least Concern (IUCN)","StatusAzores"=>"Exotic under cultivation","ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>"The Plant List\u00a0(2013). Version 1.1. Published on the Internet=> http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-2701784 [accessed on 3 June 2020]","Scientific_name_Link"=>"http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/kew-2701784","Common_name_Reference"=>"USDA, NRCS (2020). Published on the Internet=> https=>\/\/plants.usda.gov\/plantguide\/pdf\/pg_cail2.pdf [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"https=>\/\/plants.usda.gov\/plantguide\/pdf\/pg_cail2.pdf","Native_distribution_Reference"=>"Plants of the World Online (n.d.). Published on the Internet=> http=>\/\/www.plantsoftheworldonline.org\/taxon\/urn=>lsid=>ipni.org=>names=>442167-1#distribution-map [accessed on 3 June 2020]","Native_distribution_Link"=>"http=>\/\/www.plantsoftheworldonline.org\/taxon\/urn=>lsid=>ipni.org=>names=>442167-1#distribution-map","Conservation_status_Reference"=>"Barstow, M. 2018. Carya illinoinensis. The IUCN Red List of Threatened Species 2018=> e.T62019622A62019624. https=>\/\/dx.doi.org\/10.2305\/IUCN.UK.2018-2.RLTS.T62019622A62019624.en. [accessed on 3 June 2020]","Conservation_status_Link"=>"https=>\/\/www.iucnredlist.org\/species\/62019622\/62019624","Status_at_Azores_References"=>"Pereira, M.J.; Quintal, R.; Costa, C.; Albergaria, I. (2018). Floristic Composition and Species diversity on Azores\u2019 Historical Gardens. FloraMac 2018, 12-15 September 2018, Funchal, Madeira Island, Oral presentation. Abstract Book=> 33.","Status_at_Azores_Link"=>"-","Grupo"=>"Dicotiled\u00f3nea","Nome_comum"=>"Pecan; nogueira-pecan","Nome_comum_Refer\u00eancia"=>"Fernandes, F. & Carvalho, L. (2003). Portugal Bot\u00e2nico de A a Z. Lidel Ed.","Nome_comum_Link"=>"-","Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>null,"Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>"Pouco Preocupante (IUCN)","Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>null,"Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>"\tCarya","Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>"Tree","Foliar_retention"=>"Deciduous","Sexual_system"=>"Monoecious","Nativity_status_to_Azores"=>"Exotic","Status_of_exotic_species_at_Azores"=>"Under cultivation","Native_distribution_geographical_area"=>"North America","Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>null,"Oceania"=>null,"Pacific_islands"=>null,"North_America"=>"1","Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>"Natural","Life_cycle_span"=>"Perennial","Name_category"=>"Species","Name_status_The_Plant_List_2013"=>"Accepted","Link_1"=>"https=>\/\/www.wildflower.org\/plants\/result.php?id_plant=cail2","Link_2"=>"http=>\/\/www.worldfloraonline.org\/taxon\/wfo-0000588763","Link_3"=>"http=>\/\/www.plantsoftheworldonline.org\/taxon\/urn=>lsid=>ipni.org=>names=>442167-1#distribution-map","Link_4"=>"https=>\/\/www.wildflower.org\/plants\/result.php?id_plant=cail2","Link_5"=>null,"created_at"=>null,"updated_at"=>null],
            ["NumControlo"=>"10","Group"=>"Dicotyledon","Division"=>"Magnoliophyta","Family"=>"\tFabaceae","ScientificName"=>"Castanospermum australe A.Cunn. & C.Fraser","CommonName"=>"Moreton bay chestnut; bean tree ","NativeDistribution"=>"Australia (New South Wales, Queensland) and Vanuatu","ConservationStatus"=>"Least Concern (NCA)","StatusAzores"=>"Exotic under cultivation","ShortDescription"=>null,"LastUpdated"=>"2020-06-03 00=>00=>00","Scientific_name_Reference"=>"The Plant List\u00a0(2013). Version 1.1. Published on the Internet=> http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/ild-7146 [accessed on 3 June 2020]","Scientific_name_Link"=>"http=>\/\/www.theplantlist.org\/tpl1.1\/record\/ild-7146","Common_name_Reference"=>"Atlas of Living Australia (2008). Published on the Internet=> https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/https=>\/\/id.biodiversity.org.au\/node\/apni\/2894943 [accessed on 3 June 2020]","Common_name_Link"=>"https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/https=>\/\/id.biodiversity.org.au\/node\/apni\/2894943","Native_distribution_Reference"=>"Plants of the World Online (n.d.). Published on the Internet=> http=>\/\/www.plantsoftheworldonline.org\/taxon\/urn=>lsid=>ipni.org=>names=>960752-1#distribution-map [accessed on 3 June 2020]","Native_distribution_Link"=>"http=>\/\/www.plantsoftheworldonline.org\/taxon\/urn=>lsid=>ipni.org=>names=>960752-1#distribution-map","Conservation_status_Reference"=>"Atlas of Living Australia (2008). Published on the Internet=> https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/https=>\/\/id.biodiversity.org.au\/node\/apni\/2894943 [accessed on 3 June 2020]","Conservation_status_Link"=>"https=>\/\/bie.ala.org.au\/species\/https=>\/\/id.biodiversity.org.au\/node\/apni\/2894943","Status_at_Azores_References"=>"Pereira, M.J.; Quintal, R.; Costa, C.; Albergaria, I. (2018). Floristic Composition and Species diversity on Azores\u2019 Historical Gardens. FloraMac 2018, 12-15 September 2018, Funchal, Madeira Island, Oral presentation. Abstract Book=> 33.","Status_at_Azores_Link"=>"-","Grupo"=>"Dicotiled\u00f3nea","Nome_comum"=>"Castanheiro-da-austr\u00e1lia","Nome_comum_Refer\u00eancia"=>"Fernandes, F. & Carvalho, L. (2003). Portugal Bot\u00e2nico de A a Z. Lidel Ed.","Nome_comum_Link"=>"-","Regi\u00e3o_geogr\u00e1fica_de_origem"=>null,"Estado_de_conserva\u00e7\u00e3o"=>"Pouco Preocupante (NCA)","Estatuto_na_Regi\u00e3o_A\u00e7ores"=>null,"Breve_descri\u00e7\u00e3o"=>null,"Genus"=>"Castanospermum","Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"=>"Tree","Foliar_retention"=>"Evergreen","Sexual_system"=>"Hermaphrodite","Nativity_status_to_Azores"=>"Exotic","Status_of_exotic_species_at_Azores"=>"Under cultivation","Native_distribution_geographical_area"=>"Oceania and Pacific islands","Cosmopolitan_distribution"=>null,"Europe"=>null,"Mediterranean_islands"=>null,"Atlantic_islands_including_West_Indies"=>null,"Africa"=>null,"Indian_Ocean_islands"=>null,"Asia"=>null,"Oceania"=>"1","Pacific_islands"=>"1","North_America"=>null,"Central_America"=>null,"South_America"=>null,"Plant_origin"=>"Natural","Life_cycle_span"=>"Perennial","Name_category"=>"Species","Name_status_The_Plant_List_2013"=>"Accepted","Link_1"=>"https=>\/\/garden.org\/plants\/view\/113709\/Moreton-Bay-Chestnut-Castanospermum-australe\/","Link_2"=>"http=>\/\/www.worldfloraonline.org\/taxon\/wfo-0000212067","Link_3"=>"https=>\/\/selectree.calpoly.edu\/tree-detail\/castanospermum-australe","Link_4"=>"https=>\/\/plantpono.org\/wp-content\/uploads\/Castanospermum-australe.pdf","Link_5"=>"http=>\/\/tropical.theferns.info\/viewtropical.php?id=Castanospermum+australe","created_at"=>null,"updated_at"=>null]
        ];

        foreach ($taxas_porte as $taxa) {
            $t = new Taxa;


            $t->NumControlo = $taxa["NumControlo"];
            $t->Group =  $taxa["Group"];
            $t->Division =  $taxa["Group"];
            $t->Family =  $taxa["Family"];
            $t->ScientificName =  $taxa["ScientificName"];
            $t->CommonName =  $taxa["CommonName"];
            $t->NativeDistribution =  $taxa["NativeDistribution"];
            $t->ConservationStatus =  $taxa["ConservationStatus"];
            $t->StatusAzores =  $taxa["StatusAzores"];
            $t->ShortDescription =  $taxa["ShortDescription"];
            $t->LastUpdated = $taxa["LastUpdated"];
            $t->Scientific_name_Reference =  $taxa["Scientific_name_Reference"];
            $t->Scientific_name_Link =  $taxa["Scientific_name_Link"];
            $t->Common_name_Reference =  $taxa["Common_name_Reference"];
            $t->Common_name_Link =  $taxa["Common_name_Link"];
            $t->Native_distribution_Reference =  $taxa["Native_distribution_Reference"];
            $t->Native_distribution_Link =  $taxa["Native_distribution_Link"];
            $t->Conservation_status_Reference =  $taxa["Conservation_status_Reference"];
            $t->Conservation_status_Link =  $taxa["Conservation_status_Link"];
            $t->Status_at_Azores_References =  $taxa["Status_at_Azores_References"];
            $t->Status_at_Azores_Link =  $taxa["Status_at_Azores_Link"];
            $t->Grupo =  $taxa["Grupo"];
            $t->Nome_comum =  $taxa["Nome_comum"];
            $t->Nome_comum_Referencia =  $taxa["Nome_comum_Referencia"];
            $t->Nome_comum_Link =  $taxa["Nome_comum_Link"];
            $t->Regiao_geografica_de_origem =  $taxa["Regiao_geografica_de_origem"];
            $t->Estado_de_conservacao =  $taxa["Estado_de_conservacao"];
            $t->Estatuto_na_Regiao_Acores =  $taxa["Estatuto_na_Regiao_Acores"];
            $t->Breve_descricao =  $taxa["Breve_descricao"];
            $t->Genus =  $taxa["Genus"];
            $t->Growth_habit_USDA_codes_and_definitions =  $taxa["Growth_habit_USDA_codes_and_definitions"];
            $t->Foliar_retention =  $taxa["Foliar_retention"];
            $t->Sexual_system =  $taxa["Sexual_system"];
            $t->Nativity_status_to_Azores =  $taxa["Nativity_status_to_Azores"];
            $t->Status_of_exotic_species_at_Azores =  $taxa["Status_of_exotic_species_at_Azores"];
            $t->Native_distribution_geographical_area =  $taxa["Native_distribution_geographical_area"];
            $t->Cosmopolitan_distribution =  $taxa["Cosmopolitan_distribution"];
            $t->Europe =  $taxa["Europe"];
            $t->Mediterranean_islands =  $taxa["Mediterranean_islands"];
            $t->Atlantic_islands_including_West_Indies =  $taxa["Atlantic_islands_including_West_Indies"];
            $t->Africa =  $taxa["Africa"];
            $t->Indian_Ocean_islands =  $taxa["Indian_Ocean_islands"];
            $t->Asia =  $taxa["Asia"];
            $t->Oceania =  $taxa["Oceania"];
            $t->Pacific_islands =  $taxa["Pacific_islands"];
            $t->North_America =  $taxa["North_America"];
            $t->Central_America =  $taxa["Central_America"];
            $t->South_America =  $taxa["South_America"];
            $t->Plant_origin =  $taxa["Plant_origin"];
            $t->Life_cycle_span =  $taxa["Life_cycle_span"];
            $t->Name_category =  $taxa["Name_category"];
            $t->Name_status_The_Plant_List_2013 =  $taxa["Name_status_The_Plant_List_2013"];
            $t->Link_1 =  $taxa["Link_1"];
            $t->Link_2 =  $taxa["Link_2"];
            $t->Link_3 =  $taxa["Link_3"];
            $t->Link_4 =  $taxa["Link_4"];
            $t->Link_5 =  $taxa["Link_5"];
        }
    }

    /**
     * Reverse the migrations.
     *
     * @return void
     */
    public function down()
    {
        //
    }
}
